被澳洲撤居留權中國富商 回到香港定居 安心快樂

被撤居留權 華富商向澳政黨追捐款
2019-02-106.5K
兩岸要聞

黃向墨要求澳洲政黨歸還捐款。

中國富商黃向墨涉干預澳洲內政被澳洲撤銷永久居留權後，向澳洲政府進行大反擊，批評澳洲政府實行種族主義；不點名要求澳洲政黨退還捐款，金額或涉270萬澳元（約1,512萬港元）。

稱已回港定居「安心快樂」

黃向墨前日在澳洲華人網站億億網發表聲明，強調沒有觸犯任何澳洲法律、法規，指他所有政治捐款都是政黨和政治人物的懇求而捐贈的，並非他主動捐獻，呼籲若政黨及政治人物認為他們主動索取的捐款是不合適的，應當退還。黃承諾，對方不用支付利息；收到退款後，將把這些捐款改捐慈善機構。據報，自由黨及工黨等澳洲政黨均收過黃的政治捐款。

黃又稱，在澳洲安全情報組織ASIO的相關文件，質疑他在中國的商業關係、親屬關係等可能對澳洲構成威脅，黃暗批澳洲指控十分荒謬。他指中國也有許多澳洲企業，其投資應該遠大於黃在澳的投資，若據此懷疑他們更易被中國政府操縱，一定是荒謬的。黃指出，澳洲玉湖集團去年已完成接班工作，他本人亦回到香港定居，安心快樂；揚言會在合適的時間以合適的身份訪澳。
澳洲《悉尼先驅晨報》